# Zadatak 2

1. Rešiti problem filozofa za ručkom. Filozofi sede za okruglim stolom, ispred svakog filozofa se sa leve i desne strane nalazi po jedna viljuška. Filozofi neko vreme razmišljaju a potom pokušavaju da ručaju. Da bi ručali filozofi moraju da uzmu i levu i desnu viljušku. Kada filozofi uzmu obe viljuške neko vreme ručaju nakon čega spuštaju viljuške i ponovo počinju da razmišljaju. Modelovati svakog filozofa kao odvojenu nit koja vrši prethodno navedene operacije.